<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="estilo.xslt"?>

<recetas>
    <receta>
        <nombre>Calabacines rellenos de pollo y arroz</nombre>
        <cantidad>Para 4 personas</cantidad>
        <ingredientes>
            <ingrediente>
                <nombre_ingrediente>Patatas:</nombre_ingrediente>
                <cantidad>1kg</cantidad>
            </ingrediente>
            <ingrediente>
                <nombre_ingrediente>Huevos:</nombre_ingrediente>
                <cantidad>4</cantidad>
            </ingrediente>
            <ingrediente>
                <nombre_ingrediente>Zanahoria:</nombre_ingrediente>
                <cantidad>1</cantidad>
            </ingrediente>
            <ingrediente>
                <nombre_ingrediente>Atún:</nombre_ingrediente>
                <cantidad>2 latas</cantidad>
            </ingrediente>
            <ingrediente>
                <nombre_ingrediente>Guisantes congelados:</nombre_ingrediente>
                <cantidad>200g</cantidad>
            </ingrediente>
            <ingrediente>
                <nombre_ingrediente>Mayonesa:</nombre_ingrediente>
                <cantidad>600g</cantidad>
            </ingrediente>
        </ingredientes>
        <preparacion>
            <dificultad>Dificil</dificultad>
            <tiempo>45 min</tiempo>
        </preparacion>
            <paso>En una cazuela ponemos a hervir agua; cuando haya hervido incorporamos los huevos y cocemos durante 10 minutos. Retiramos del agua, quitamos las cáscaras y reservamos.</paso>
        <instrucciones>
            <paso>Al mismo tiempo en otra cazuela ponemos a hervir agua con dos cucharaditas de sal; añadimos las patatas enteras y con cáscara, junto con la zanahoria, entera y pelada. Dejamos cocer durante unos 30 minutos.</paso>
        </instrucciones>
        <instrucciones>
            <paso>Cuando hayan pasado unos 20 minutos, comprobamos si la patata está cocida pinchando con un tenedor.</paso>
        </instrucciones>
        <instrucciones>
            <paso>Retiramos de la cazuela las patatas y la zanahoria, dejamos que templen, pelamos y cortamos en dados.</paso>
        </instrucciones>
        <instrucciones>
            <paso>En una cazuela calentamos un chorrito de aceite de oliva. Añadimos la cebolla, el ajo y el pimiento. Agregamos también una pizca de tomillo y orégano. Sofreímos la verduras hasta que queden blanditas. Añadimos el pollo troceado y lo cocinamos hasta que esté comenzando a dorarse. Salamos.</paso>
        </instrucciones>
        <instrucciones>
             <paso>En otra cazuela, añadimos una cucharadita de aceite de oliva virgen extra y cocinamos los guisantes con un poquito de sal un par de minutos hasta que están tiernos.</paso>
        </instrucciones>
        <instrucciones>
            <paso>En una fuente grande añadimos las patatas y las zanahorias cortadas en dados. A continuación añadimos los huevos. Tradicionalmente se añade solo la clara cortada a trocitos, y la yema se puede usar rallada para decorar.</paso>
        </instrucciones>
        <instrucciones>
            <paso>Incorporamos los guisantes, el atún bien escurrido y la mayonesa.</paso>
        </instrucciones>
    </receta>
</recetas>